警方拘捕44人 涉非法集結及藏有攻擊性武器等

《逃犯條例》爭議持續，昨多處地方再爆發警民衝突。警方曾於黃大仙、將軍澳、觀塘及天水圍進行驅散行動，共拘捕44人，涉嫌非法集結及藏有攻擊性武器等。

警方表示， 由昨日至今日凌晨，港九新界一帶發生嚴重暴力事件，激進示威者暴力不斷升級，包括在各處縱火、向警署投擲磚頭和硬物、向警務人員投擲懷疑腐蝕性物體等。示威者多次與警方對峙及襲擊警務人員，又阻塞多條隧道及主要幹道，包括將軍澳隧道及觀塘道，多處交通被癱瘓。

警方指，從近日示威者的違法行為可見，暴力程度正在不斷擴散及升溫，漸有失控的趨勢。重申警隊有能力及決心，維護社會安寧，絕不姑息任何暴力行為。